---
title: 数据结构
date: 2019-04-09 17:16:24	
modify: 
tag: [Basic]
categories: DataStruct 
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 数据结构

## 概述
- 之前一直在使用一些语言的内置数据结构，比如js的对象和数组，python的字典和列表/元组/集合，为什么python有这么多的数据结构，
- python的对象为什么要叫做字典，是因为python的对象是通过哈希表来存储的，通过计算就可以知道当前值存储在字典的那一页，查找速度是O(1)级别的，可以理解为是瞬间返回的
- 集合：集合内部没有重复的值，集合间可以通过交集/并集/差集来实现一些算法，这种使用场景是什么，
- 为什么会出现这么多的数据结构，凯威老师所数据结构的理解程度可以区分程序员的水平，
- 之前习惯性的理解的数据现在打算认真学习，所以创建了此目录

## 参考
- [Python的常用数据结构](https://segmentfault.com/ls/1650000017333471/l/1500000016653718)
